香港登「生活費用」排行榜榜首, 超過上海和東京

香港登 2018 全球生活費用排行榜榜首！樓價冠絕世界
| Kay | 27-06-2018 10:59 |

在香港生活，樓價貴租金貴，就連食飯都覺得貴，原來以全球生活費用來計，香港已成為了「世界冠軍」！最近美國人力資源諮詢公司美世（Mercer）公布全球生活費用排行榜結果，當中以紐約為本，比較全球 209 個最常派駐員工出外公幹城市的生活費用，從中計算這些外派員工的衣食住行、消閒娛樂、購置服裝及家品的生活成本。至於調查結果是，香港的生活費用，是 209 個城市之中最高，連以物價高昂知名的巴黎、洛杉磯、東京、蘇黎世等地，排名都不及香港。

香港全球生活費用最高

據美世公布的 2018 全球生活費用排行榜之中，生活費最昂貴的 10 個城市，順序包括：香港、日本東京、瑞士蘇黎世、新加坡、韓國首爾、安哥拉羅安達、中國上海、乍德恩賈梅納、中國北京、瑞士伯恩；至於生活費最便宜的 10 個城市，則為：烏茲別克塔什干、突尼斯突尼斯市、吉爾吉斯比什凱克、甘比亞班竹、巴基斯坦卡拉奇、馬拉維布蘭太爾、格魯吉亞第比利斯、白俄羅斯明斯克、洪都拉斯特古西加爾巴、尼加拉瓜馬那瓜。

亞洲城市佔生活費最貴 6 席

之所以亞洲城市佔據 10 大生活費最昂貴城市的 6 個席位，主因為匯率波動，而香港能成為「世界冠軍」的原因，就歸因於其冠絕世界的樓價。以 3 房間隔、無家具附送的樓宇租金來計，香港租金平均價高達 US$13,424（約 HK$105,352），至於倫敦、紐約這些同為國際大都會的城市，平均租金只分別盛惠 US$6,991（HK$54,866） 及 US$5,700（HK$44,734）。

夠唔夠香港貴?

唔覺
你搵得少姐

福氣來架🙏，一諗到係香港死做爛做買唔到一層200呎樓，一份人工養唔起冚家，喂！福氣來架🙏

港喱廢老

港喱廢青

我鄉下隻狗

福氣到極點啦🙏，係香港早死係一種福氣啊喂🙏！安心上路🙏福氣到極點啦🙏，係香港早死係一種福氣啊喂🙏！安心上路🍻

樓價拉高哂

你對比下日本香港一蘭價錢

你有冇响日本食過拉麵

我唔計好唔好味，遊客區都已經屌打香港啦

乍德恩賈梅納

點解呢個垃圾地方生活費會咁高

人地日本十年前都係差唔多價錢
相比之下香港升左一半都有

地產打手入嚟講兩句

香港唔知拋離東京幾多，仲要計埋質素，樓下食碗雞肉米線無野飲都39，同樣價錢起碼東京食到碗飯加烏冬

人哋比埋消費税都平過你呀
屌你老母

人地搵幾皮1個月食碗60蚊有幾貴
你搵皮幾1個月食60當然貴

3房平均租金去到十萬

有班得一兩層樓都望樓價升既傻仔完全唔知自己都係受害緊

唔比下吉野家lunch價？

响？響？

繼續增值自己啦

你去咗邊個日本

以前通縮香港物價好平

冇去過日本都睇下杜如風啦，鳩up

知唔知乜撚野係生活費用呀 垃圾五毛狗

隻五毛狗點會去過日本呀

公幹員工

香港一碗日本叉燒拉麵都要80-120啦
東京一碗700-900円左右，即係50-65港紙已經有

而且日本人工高過香港

我都諗緊佢無計埋當地人工

松屋晏晝三四百円已經有一餐啦⋯⋯香港用呢個價得中資M記

剩計價錢都貴啦

日本食野一定平過香港

明顯佢冇離開過香港啦
五毛狗永遠係井底之蛙

啱啱想話吉野家幾百yen個飯你唔講

香港人仲生存到兼且唔爆煲真係勁
有冇人類學丶社會學家研究吓香港人？

日本一個定食同香港一個定食差唔多價錢
但餸同飯係香港兩倍
嗰時見加幾數可以加大就驚唔夠飽照加
嚟到時我心諗屌你使唔撚使咁多

無3皮一個月都可以歸立為弱智，3皮先叫做唔弱智，5皮先叫正常人

會話你唔捱得又唔增強自己競爭力

重要咁長命

因為層樓未供完

有公屋嘛
咁都唔明？

邊忽受害？視野闊啲好無
我收住你地啲日日望樓價跌既租租錢去台灣泰國住啦
仲同你係度返工？如果樓價租金一路升我生活就越好

上次食足900羊,成大碟牛,飽撚到
btw,人地日本幾千蚊租到間屋,香港要成萬幾蚊先有一樣size,冇人講
仲有走場前特登去地產鋪睇下D樓賣緊幾錢,都仲係2百萬左右 香港地產鋪都唔知幾耐冇見過200萬依D數字

你係咪去開我地去果個日本

日本學生哥放學齊齊食拉麵都仲得 讀緊書既都有米過香港人

講到要離鄉別井都係贏

人地拉麵個價=香港茶記常餐3X蚊only,平時4-500羊都有交易,
條友係咪剩係睇書,睇人地介紹果D餐餐百千幾羊果D

好自豪 地球人上人

我去大阪食野，旅遊區都同香港普通區差唔多價
佢冇病掛？

點解咁on9用拉麵比拉麵?
拉麵係人地本土野
你要比,係咪應該用魚蛋粉去比會好d?

不過我相信香港生活費貴都係因為住屋拉高姐

係呀 香港茶記碟頭飯=50,計返=7XX羊,其實都=一個定食價,人地仲要好食,大份
擺位又靚,香港果D事但1堆野,加堆汁就推比你食,真係狗糧黎

小農思想

同埋你個所謂鄉係其他地方人眼中就係用黎搵錢既地方
係香港人咁反智當香港係歸宿

有邊個第一世界國家無公共房屋
而且我無

共享港畜榮華

租金扯高哂, 點會唔超

貴既地方名得2,3個字
平地方名老連咁長

香港係樓價整高哂姐
香港物價係世界頂尖城市黎講只係一般水平，甚至都叫低
我完全唔覺日本d野平過香港好多，甚至係生活水平比香港低唔少既韓國，價錢同香港都差不多
有人話香港近十年物價升得好快，咁係以前物價完全脫離發展情況
依家只係去返已發展地區應有既價錢(再講一次，樓係貴，廢時比人話我離地)

由唔知幾時開始就不斷有人洗腦
話香港人工點低點低，人地人工點高點高，香港物價點高點高，人地物價點低點低
用購買力平價同稅黎計，香港人工係世界上數一數二高，物價數一數二低
一定好多人唔信但係事實 最搞笑係大把人用香港人工中位數同人地平均薪金比
同你講就算人工高過8萬既人全部用8萬去計，香港人平均薪金都有26k
計埋購買力平價同稅，薪金係完全超越西歐北歐國家，追近瑞士
聽落好似好搞笑，但自己計下就會知

係，樓價係高(真係好驚有人話我盲)，工時係長
但香港人人工絕對唔係低，物價絕對唔係高
你要諗下香港幾乎所有野都係進口，但有時好多野仲平過當地

上面搞笑到用日本土產野同香港比
咁我夠可以話日本食高級中國菜貴過香港好多啦

邊個第一世界咁多人住公屋

望住香港，真係覺得人生好撚絕望

新加坡

香港人工高只係物價升造成嘅假像

日本真係收幾多錢就俾足幾多份量你
香港

你去香港旅遊區我驚你70都食到好少野？食個餐蛋飯？

好心條友去吓旅行啦冇去過就唔好扮，都唔知係咪佢丫媽個個年代去完同佢講好貴 個時 100Yen對10

咁樣用大快活同松屋比囉
一樣係平民連鎖式食堂

根本人工冇升過！廿年前揾一萬一個月都唔難，但啲樓價升到傻咗

唔計人工日本食拉麵都平過香港

香港好多過野平過其他國家，其中一個因素係唔洗比消費税嘛

香港買牛奶都要廿幾蚊的

3房平均要十皮?
九龍站靚盤都講緊6-7皮

有咩嘢平過其他國家？

去7仔睇下D野飲就知，好耐都冇幫襯喇。

組屋有買方擁有權

星加坡有用稅倒貼既租戶屋比窮撚
但總數都唔夠香港住公屋多

港共同地產黨正仆街

超英趕美

生活?係香港乜野叫生活?係生存緊咋!屌你老味!

生存空間仲要縮細緊

某啲錶好似
屋企人瑞士買勞返黎睇香港個價都差不多
Iphone？

如果唔係痴屋企住,
我應該住劏房月月清

香港又贏

但瑞士人工係香港雙倍呀⋯⋯

「香港好多野平過其他國家」 笑撚左
我個個月飛 上星期想買支Tiffany & Co香水
香港國際機場免稅店$1150 仲要買兩件先85折
台北桃園賣3760台幣 足足平200港元
我真係睇唔通香港買咩係平

人地上班工時仲要.....

香港今日咁多問題
醫療, 大白象, 房屋, 工資工時, etc
相信只要踢走所有蝗蟲就可以完美解決

同埋社會福利都已經冇講

香港生活費貴就唔洗講

只係有時覺得香港好易買到其他國家貨品，價錢又差唔多，所以覺得幾平 唔洗特登飛過去吖嘛

但其實主要係講基本生活費用 啲奢侈品對生活都冇乜影響

係呀踢走哂蝗相信解決到
但係事實唔會囉
咪ff啦

點解3房平均要十皮 有無人知點計

睇來要搬去白俄羅斯

香港世界第1

Sor！咁冇野可以討論
香港啲野好撚貴呀

一年下話

一碗拉麵成八百幾至千yen
你響香港幾錢碗拉麵？仲未計加一喎

香港食餐飯貴到hihi 午餐閒閒地48

係中環食野直情貴過日本

其他區50蚊餐都唔差得遠

我食個西多士都28 重要冇嘢飲

一塊麵包加蛋好過去搶

下 差唔多la 咁香港人工咁高 無咩問題 出面d fg 個個都人工30k-60k d 連登仔個個都話幾層樓收租 等摟價drop 再入二間

年薪1200k冇難度

飲品要加錢 水都冇杯 This is HK

水？有熱水囉 30度飲熱水啦你

有啲冇套餐，杯凍奶茶16蚊 你打死我啦

但m記相反香港特別平
英國澳洲之類都要六七十蚊一個餐
好鬼難食仲要冇雞翼

以 3 房間隔、無家具附送的樓宇租金來計，香港租金平均價高達 US$13,424（約 HK$105,352） 每個月?

Size好大分別喎

貴得黎仲要無質素

香港收入排二十x
生活支出第一
想淨錢都難

唔信！
去過倫敦紐約就知，以城市計香港應該最多十名以內。

响你老母個臭閪咩
屌你老母打啊5p支那仔

3房間屋應該成千呎，以舊區計，1房一廳都一皮，3 房應該4-5萬，計埋地段，近地鐵，中環，之煩，10萬係差唔多

你唔計日本當地平均收入？計香港？？
唔計下日本同香港既樓價？用拉麵比？傻撚左？

我未去過，個邊人工點先

恭喜晒

不過有d唔同, 外國人頂唔順可以搬走，香港人就冇得選擇．

痴線 你咁講 3房平可以萬幾蚊有交易 貴可以十幾萬 咁食野餐餐過千都仲得 咁既數字你覺得係中位數咩

咁個價係咁，都冇計嫁喎 佢可能剩係上網揾，咪有bias

去完東京完全唔覺當地生活指數高
食得平過香港質素同量都好過香港多多聲
買枝2l水可以幾十yen

香港無郊區

買對Boot係外國網買，連運費2100，香港 3800。
問點解咁貴？
老闆答：要交租架嘛
樓價高，舖價高
咪即係物價高
邊有咁多人有自已舖

黎得香港就要接受高地價

最平果十個有冇人去過

下，北歐個d食一餐4,5舊水

厲害了,我的港

細蓉40蚊

贏國又贏

又贏

再講多次
日本做711時薪係1100日元
係香港成倍有多

咁大碗都唔駛¥500

相信大把去過東京嘅香港人都知
就算用香港入息去東京洗都可以搵都唔少平嘢衣食住行
勿論人哋本地人做lawson七仔都七八十蚊時薪

人地應該係計市中心尺價， 外國三房單位正常都2000 尺啦

香港人工世界數一數二？你邊度嚟既資料呀？即仗唔計貧富懸殊，香港gdp世界排第幾呀？淨係日本人薪水都高過香港啦

倫敦你去平民餐廳、超市一定平過香港，紐約買美國貨都係平過香港，除非你去食/買高檔嘢

港奴

香港肉好貴

當然你係要食中國有毒產品當然平好多

如果唔係，香港地肉真係貴

做gym撚應該有同感

唔計樓香港都還好
一計埋樓其他國家唔洗玩啦

係計埋樓先咁貴
係美國食一餐正常既都要15蚊

重唔撚係福地呀港柒

唔好阻住人發達啦

人地100%靠自己努力, 首抽到幾十年前出世

買個鋪位仔一萬幾千
再100% 靠個人努力, 訓左幾十年
跟住賣番出去就值佢億

做gym 先知 好蛋白質 非加工既肉係幾咁珍貴

出街食 如果係加工肉 溝粉既肉 通常大大舊

如果 非加工既肉 多數係肉丁咁小

樓上有人連賺買力
都唔知係咩

係日本買盒鮮牛肉平香港三倍，唔想行咁遠係旅遊區超市等到六點七點靚牛肉都半價賣比你
蛋、奶又係平到不得了

其實用咩
先可以客觀計到購買力？

最低工資一個鍾
食一餐普通飯？

佢出一個post得5毫
算把啦